<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>😄 Joker&#039;s Digital Garden</title>
      <link>https://quartz.19960312.xyz</link>
      <description>Last 10 notes on 😄 Joker&#039;s Digital Garden</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>Moments-Apr-Jun-2024</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2024/Moments-Apr-Jun-2024</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2024/Moments-Apr-Jun-2024</guid>
    <description>苟熙 个人博客 gouxi xigou 程序员 Developer.</description>
    <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:22:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>1970~2023</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Travels/Travels</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Travels/Travels</guid>
    <description>北京-天津 [天津]滨江道惬意的夜晚 https://www.acfun.cn/v/ac30585633 戒台寺 十三陵/蟒山 白羊沟 妙峰山 妙峰山露营----扛车上山之旅 https://www.acfun.cn/v/ac29469038 怀柔水库 https://www.youtube.com/watch?v=zVK0bDFXyDc 深圳盐田绿道-大梅沙 https://www.</description>
    <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 19:26:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Videos</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Videos/Videos</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Videos/Videos</guid>
    <description>EU PyCon 的 JIT 三十分钟教程 Antonio Cuni - How to write a JIT compiler in 30 minutes - YouTube EU PyCon 的 JIT 三十分钟教程，感觉讲的非常的好，建议感兴趣的同学可以看下 .</description>
    <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 19:26:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Papers</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Papers/Papers</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Papers/Papers</guid>
    <description>梭罗的极简主义生活智慧及其启示 323950844.pdf ［摘 要］极简主义原是西方一种现代艺术流派，其核心理念是崇尚简约。而作为一种生活方式的极简主义，梭罗早在 19 世纪就践行过：他通过对“步行”“奢侈”与“文明”的深刻反思，认为应简化人的物质需求，倡导追求精神上的自由，从而促进人与自然和谐共生。 当前正处于生态危机的时代，亟需提倡这样一种极简主义的生活方式。梭罗的极简主义生活智慧对于我国的生态文明建设具有重要的启示作用，有助于实现全社会 的生态幸福。 ［关键词］梭罗；极简主义；精神自由；生态幸福 Bitcoin- A Peer-to-Peer Electronic Cash System bitcoin.</description>
    <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 19:26:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Hardware</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Articles/Tech/Hardware</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Articles/Tech/Hardware</guid>
    <description>CPU的制造和概念 | plantegg 非常详尽的关于 CPU 的文章.</description>
    <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 19:26:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Nvme Device Operation cmds</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/UsefulSnipets/Nvme-Device-Operation-cmds</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/UsefulSnipets/Nvme-Device-Operation-cmds</guid>
    <description>Disconnecting and reconnecting nvme Very simple in the end: echo 1 &gt; /sys/bus/pci/devices/$(readlink -f /sys/class/nvme/nvme1 | awk -F &quot;/&quot; &#039;{print $5}&#039;)/remove echo 1 &gt; /sys/bus/pci/devices/$(readlink -f /sys/class/nvme/nvme2 | awk -F &quot;/&quot; &#039;{print $5}&#039;)/remove echo 1 &gt; /sys/bus/pci/rescan .</description>
    <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 19:26:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>How to check the binding glibc version of a binary</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/How-to-check-the-binding-glibc-version-of-a-binary</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/How-to-check-the-binding-glibc-version-of-a-binary</guid>
    <description>There are several ways to check the glibc version that a binary file depends on:: ldd command ldd binary_file objdump, disassembly objdump -T binary_file | grep -i glibc readelf readelf -d binary_file | grep libc check dynamic section to get libc version。 check the source code repo If you can access the source code, check the building scripts for the glibc version。 rpm/deb package manage tools How to check RPM Dependencies gdb debugging gdb binary_file print (const char*) ELF-&gt;gnu_required-&gt;name show the glibc SONAME version when linking。 strings extracting strings binary_file | grep GLIBC extracting glibc symbols version prefixes。.</description>
    <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 19:26:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Git</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/Git</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/Git</guid>
    <description>Refs: “Branch early, branch often”.</description>
    <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 19:26:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>士师记-Judges</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Collections/BibleReading/Judges</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Collections/BibleReading/Judges</guid>
    <description>首先分析一下这本经文的名字，英文名 Judges 很容易理解，代表大法官，是一个国家的司法长官，古代行政、军事、司法不分家，所以实际上就是一个政治领袖。这本经文主要记载的是一段时间内以色列人的政治领袖的故事，由于在摩西以后，以色列人暂时没出现如此伟大的领袖，这段时间里由士师领导以色列人，士师是非选举产生，也非世袭制，虽然圣经记载是由耶和华任命，但是我想在一个混乱时代，想当上领袖唯一可以依靠的就是强大的武力，所以这个时代大约相当于中国的战国争霸时期，”士师记“这个翻译大约等价于“军阀列传”。 但是“士师”这个词语如何与法官对应起来确实令人疑惑，因为这个词汇并不常用，我第一眼看见这个词汇的时候不知道士师是什么意思，实际上这个词语来源于【礼·秋官司寇·士师/朝士】： 士师之职，掌国之五禁之法，以左右刑罚，一曰宫禁，二曰官禁，三曰国禁，四曰野禁，五曰军禁，皆以木铎徇之于朝，书而县于门闾。 因此这个翻译可以称得上是”信达雅”，其含义几乎一致，且都出自于比较权威的文献，翻译成士师记正好暗含圣经的地位和我国的礼记相当，其责任都是规训人民和巩固统治者的权力，不明白它的意思确实是自己没文化的原因。 故事背景 在这一本经文一开始，约书亚就死了，约书亚死了之后，以色列人逐渐忘记了耶和华，开始做坏事，崇拜别的神。所以耶和华就让他们战败被俘，然后耶和华又怜悯他们，派出士师来拯救他们。 而这后面讲的故事我用一个流程图就能说明白： graph LR A(以色列人干坏事) --&gt; AA(失去神的庇护) AA(失去神的庇护)--&gt; B(以色列人被打败) B --&gt; C(耶和华派士师拯救) C --&gt; D(以色列人安享太平) D --&gt; E(士师死了) E --&gt; A 故事的重复性较高，所以在此只关注一些有趣的。 以户杀肥仔国王 以户来自便雅悯部族，当时以色列人被一个名叫伊矶伦的摩押国王统治，圣经当中特地强调这个人的特征是个肥仔。 以户被派去给国王上贡，他把剑放在大腿上，藏在衣服下面。他面见国王之后，首先是声称有密报，需要跟国王单独会谈，然后趁着国王身边的侍从都离开以后，跟国王说需要向他传递上帝的话语，国王从王座上起来，靠近以户，就被杀死了。 最搞笑的是在圣经当中对这一段有非常细节的描写： 这时，以户用左手把剑从右大腿上拔出来，刺进他的肚子，剑柄跟剑身一起刺了进去。以户没有把剑拔出来，剑身就夹在脂肪之间，国王的排泄物也流出来了。 这段文字可以说是对肥仔的恶意满满，国王就是因为吃的太好，长得肥了一点，结果死都这么不体面，还要被人写在书上。 唯一的女性士师：底波拉 当时以色列人被迦南王耶宾统治，他的元帅叫西西拉。 底波拉住在以法莲的山区，她经常坐在树下，向以色列人传达上帝的判决。所以从现在的视角来看，她应该是当时的一个神婆。 某天她派人告诉军阀巴拉，声称上帝要求他带一万人进攻耶宾和西西拉。耶宾要求她必须一起去，她同意了，并且声称上帝要把这场战争胜利的荣耀交在一个女子的手里。 开战以后西西拉大败跳下战车拔腿就跑，在逃跑的途中遇到了雅亿（已婚女性）的帐篷，雅亿招待他进入帐篷里面休息饮水，由于雅亿一家和耶宾一直和平共处，西西拉就进帐篷去睡觉了。他熟睡以后雅亿拿出锤子和钉子杀死了他。 从这些故事里面可以看出底波拉实际上并没有对战争的胜利造成什么决定性的影响，她也没有体现出非凡的军事领导才能。她能够获得主战场的胜利，是因为假传上帝的旨意，骗军阀参与战斗; 她能杀死元帅西西拉主要是能够策反敌军阵营的妇女; 最终能够获得革命果实也是一句不知真假的上帝的承诺。因此底波拉主要的能力在于蛊惑人心，这种能力比超强的武力更可怕。 在现代历史中，美国和苏联都是底波拉的化身，苏联人在内部把群众骗的团团转，人民生活苦不堪言，但是国家却从人民的手中攫取了大量的利益，他们制造出了许多非常离谱的核武器，把人类送上了太空。而美国人最终用消费主义、摇滚乐和苏联笑话就让苏联不攻自破彻底完球。 忽然想起一个小小的八卦，香港明星谢霆峰的母亲就叫狄波拉（和底波拉的英文都是 Deborah），可能在起这个名字的时候也参考了圣经故事。 参孙 参孙身世比较离奇，他的父亲是来自但部族的玛挪亚，他妈患有不孕不育症。从前面的文献可以知道，耶和华非常善于治疗不孕不育，他的天使告诉玛挪亚的妻子不要饮酒，不吃不洁净的食物，在不久后就会生下一个儿子，并且要献给上帝。 玛挪亚知道以后就带着妻子去见天使，在确定了这个消息以后，他非常开心，要请天使吃水煮山羊。天使拒绝了，让他如果要感谢就献祭山羊给耶和华。玛挪亚献祭以后，他妻子就生下了参孙。 在这个情节里面，耶和华展示了他的渊博的医学知识，告诉人们科学备孕需要戒烟戒酒忌口。另外耶和华的公务员也展示出两袖清风的执法准则，将上帝的恩泽传递给人民群众以后，绝对不把功劳扣在自己头上，不拿群众一针一线，不接受本不属于自己的感恩，在香喷喷的水煮山羊面前经受住了对公务员最严峻的考验，值得当今世界上所有政府工作人员的学习。 虐恋白月光，终究意难平 在当时以色列人被非利士人统治，而参孙则在亭拿喜欢上了一个非利士的女子，要求一定要把她娶回来。 在经文里面讲了一个非常离奇的故事，参孙碰到一头狮子向他咆哮，耶和华让他充满力量，所以他就徒手把狮子撕成了两半。后来去提亲再经过这个地方的时候，狮子的尸体里面出现了蜂蜜，所以参孙就把蜂蜜掏出来吃了，并且和父母分享。 参孙来到亭拿设宴，当地人派了30个伴郎陪他，他出了一个谜语： 食者出食物，强者出甘甜 以30套衣服作为赌注，要求当地参加宴会的人在7天之内猜出谜底。 当地人花了很久，也猜不出来，所以他们就威胁参孙喜欢的女子去套参孙的话，否则就会杀她全家。最终参孙实在是禁不住苦苦哀求，告诉了她谜底，然后城里的人就声称自己猜出了谜底。于是参孙跑到外面去杀了30个人(30个倒霉的以色列恐怖袭击受害者)，剥了他们的衣服，交给了猜出谜底的人，然后气冲冲的回家了，结果他喜欢的女子被父亲嫁给了伴郎。 过了些日子，参孙又去见女神，发现了女神已经出嫁，心中顿感意难平，所以放火烧山把非利士人的农田、橄榄园、葡萄园都烧毁了，造成了重大经济损失。非利士人也怪罪参孙的心上人，放火烧死了那个女子和她父亲，参孙因此更生气了，大开杀戒杀了很多人。以色列人害怕报复，于是绑了参孙去交给非利士人，耶和华的力量帮助参孙挣脱，捡起了地上的一块驴腮骨杀了1000人大胜一场。之后参孙做了以色列人的士师20年。 痴缠绿茶婊，难逃红尘劫 在初恋 BE(Bad Ending) 之后: 参孙到了加沙，看见一个妓女，就去了她那里。 但是有人泄露了他的行踪，埋伏在那里计划天亮就杀死他，参孙睡到半夜开溜躲过一劫。 后来，参孙在梭烈谷爱上了一个叫黛利拉的女子。非利士人的城主们去找她，说：“你去套参孙的话，看看他的力气为什么那么大，我们怎样才能打败他，把他绑起来，制伏他。我们每人会给你1100块银子。 第一次，黛利拉询问参孙，他说：“如果有人用七条还没干的新弓弦把我绑起来，我就会软弱无力，像普通人一样”， 黛利拉就把参孙用弓弦绑了起来并且叫来非利士人抓参孙，结果参孙一下就挣脱了。 第二次，黛利拉询问参孙，他说：“如果有人拿没有用过的新绳子把我绑起来，我就会软弱无力，像普通人一样”， 黛利拉就把参孙用新的绳子绑了起来并且叫来非利士人抓参孙，结果参孙仍然一下就挣脱了。 第三次，黛利拉询问参孙，他说：“只要你把我头上的七条辫子，跟织布机上的线编在一起就可以了”， 黛利拉照做并且叫来非利士人抓参孙，结果参孙还是一下就挣脱了。 黛利拉天天缠着他，逼问他，他就烦得要死。 参孙最后还是把心里的秘密都告诉了她, 说：“我从来没有剃过头，因为我一出生，就献给上帝做离俗人了。要是我的头发被剃掉，我身上的力气就会消失。我就会像其他人一样，没有那么大的力气了。” 这一次参孙真的被抓住了，非利士人把他抓进了加沙的大牢，然后挖掉了他的双眼，让他在牢里拉磨。 后来参孙在牢里，头发慢慢长了出来，有一天非利士人在神殿搞庆典，要把参孙拉出来助兴，参孙借口要摸一下柱子，然后向耶和华祷告，获得了神的力量，推倒了神殿，杀死了几千人，和非利士人同归于尽了。 锐评参孙 首先看看参孙这个人，他可以说是一个典型的恋爱脑，为了女人干了很多脑瘫的事情。他为了自己的白月光激化了以色列人和非利士人的矛盾（经文中说是上帝故意安排的）。他虽然深情但是并不专一，在初恋死去以后就跑到了加沙嫖娼，还差点被杀死。逃亡途中遇上了绿茶婊黛利拉，三番五次被骗也没有选择跑路，最后还把自己真正的弱点暴露给了黛利拉，让自己被抓进大牢挖去双眼受尽折磨。 再看参孙的故事，这个故事总体我还是很喜欢的，因为他的故事情节跌宕，人物塑造得很丰满，戏剧化的冲突很多，还有很多暴力美学情节。我读完的第一感受就是应该把这一段改编成一部电影，由昆汀·塔伦蒂诺来当导演，最后成片一定精彩。所以我上网搜了一下，这段故事果然已经被改编成了同名电影《参孙》Samson (2018 film) - Wikipedia，不过遗憾的是票房仅仅 490 万美元，烂番茄只有 16 条评价，总分 5.</description>
    <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:22:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>路得记-Ruth</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Collections/BibleReading/Ruth</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Collections/BibleReading/Ruth</guid>
    <description>路得记是一本比较短的经文,只有四章，故事情节非常简单。 先画一个人物关系图： graph LR A[以利米勒] -- 妻子 --&gt; B[拿俄米] A -- 儿子 --&gt; C[玛伦] A -- 儿子 --&gt; D[基连] C -- 娶 --&gt; E[俄珥巴] D -- 娶 --&gt; F[路得] 故事背景是以色列人闹饥荒，在饥荒中，以利米勒、玛伦、基连都死去了，这一家子留下了三个寡妇。 拿俄米劝两个儿媳妇回娘家改嫁她人，她们都放声痛哭，声称不愿意离开她，想要回到同胞的地方去。在拿俄米一番劝说下，俄珥巴选择了离开，但是路得坚持跟着自己的婆婆一起。 以利米勒有一个亲戚叫波阿斯，非常富有。路得要去田里捡麦穗，恰巧到了波阿斯的田，波阿斯非常照顾路得，并且吩咐手下人不要欺负她，高度赞赏了她的品德： 波阿斯回答她说：“你丈夫死后，你怎样对待婆婆，怎样离开了父母和家乡，跟陌生的民族一起生活，别人全都告诉我了。愿耶和华照你所做的奖赏你。你来投靠以色列的上帝耶和华，留在他的翅膀底下，愿他给你十足的赏赐“ 拿俄米知道了之后，计划给路得找个归宿，所以告诉她波阿斯将会在脱谷场干活，她吩咐路得沐浴更衣，然后趁波阿斯睡觉的时候钻到他的被窝里去，路得照做了。波阿斯承诺会购赎路得一家的产业，第二天清晨，趁天没亮看不清人脸的时候，波阿斯给了她一些大麦让她回去了，然后就进城请长老见证赎了路得一家的土地，并宣布自己将会娶路得。 波阿斯最终娶了路得，生下来一个儿子取名叫俄备得： 俄备得是耶西的父亲，耶西是大卫的父亲。 而这里得大卫，就是后来的大卫王。 批注 这篇经文实际上就是讲了一个民间小故事，主要是提倡媳妇要孝顺公婆，即使丈夫去世也要不离不弃。 当然这里也并未像中国古代一样要求寡妇立贞洁牌坊终身守寡，耶和华的思想还是相对比较开放，他允许寡妇改嫁。 这里面路得改嫁的过程倒是令人印象深刻，主要特点就是半夜偷偷摸摸去和新任丈夫睡觉。这让我想到了红楼梦中的薛宝钗，宝钗和宝玉因为”金玉良缘”成婚后，没多久宝玉就出家了，宝钗成了寡妇。红楼梦没有完整版本，其中有一个癸酉本是近年互联网热门版本，在这个版本中，贾家败亡之后，贾雨村成了县官，并且还买了荣国府。宝钗遇到了贾雨村来找贾家人谈论公事，两人一拍即合，因此宝钗就坐着半夜三更的花轿改嫁给了贾雨村当小妾，这段情节和路得的故事可以说是神似了。这里不得不吐槽薛宝钗，她的“金玉良缘”简直就和《让子弹飞》里面的“谁是县长不重要，我只要做县长夫人”一样经典，谁是荣国府的主人她就跟谁金玉良缘，做不了大房就做小妾，实在是过于薄凉。 耶和华指派的士师参孙是恋爱脑，但是耶和华却是非常清醒的，根据原文： 波阿斯说：“女儿啊，愿耶和华赐福给你。你现在表现的忠贞之爱比起初的更大，因为不管是贫穷还是富有的年轻人，你都没有追随。 女儿啊，你放心。你说的一切，我都会为你做。全城的人都知道你是个贤德的女子。我是有购赎权，不过你还有一个关系更近的亲戚，他有权先购赎。今晚你就留在这里。明天早上，如果他愿意购赎你，那很好，就让他购赎；如果他不愿意，永活的耶和华可以作证，我一定购赎你。你就安心躺到早上吧。” 他在这里着重强调了寡妇改嫁过程中的财产问题，路得改嫁的对象是一个富豪，同时是同族亲戚，改嫁之前波阿斯还专门处理了购赎土地的问题，根据”不管是贫穷还是富有的年轻人，你都没有追随”可以推测出波阿斯肯定是个糟老头子，所以这场改嫁最核心的问题是保证财产不流落到外人手中，同时路得的生活能够得到保障，而不是两者之间是否相爱。.</description>
    <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:22:33 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>