<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>🪴 Joker&#039;s Digital Garden</title>
      <link>https://quartz.19960312.xyz</link>
      <description>Last 10 notes on 🪴 Joker&#039;s Digital Garden</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>Moments-Apr-May-2023</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2023/Moments-Apr-May-2023</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2023/Moments-Apr-May-2023</guid>
    <description>May 18, 2023 我以前也爱去网红景点，后来发现每次去都跟吃屎一样，但是为了装逼还非要发图说这不错那不错 现在我彻底明白了，旅游纯属消费主义骗局 旅游的时候，你做的无非就是订机票订酒店选饭店付账，这种行为并不会让你有什么提升 很多景点都是人造的假的 那些历史文化很多是刚发明的 你去了二环里面的胡同儿，其实你屁都学不到，你也会发现他们和我们没啥不同，没什么特别的京味儿，没什么戏剧化的冲突 比起去马尔代夫，我觉得去深圳大梅沙的免费海滩泡泡澡就足够舒服了 May 15, 2023 乘坐摩天轮的生意人 我看到一个浑身肌肉振颤速度比常人更快的男人，快步走上前来，拿着一叠门票，故意提高了音量询问工作人员：可以包舱吗？我以为他是不愿意与丑陋又邋遢的我共同乘坐摩天轮，瞬间感到自卑与羞愧起来。 工作人员看了他手上的票，说: 包仓需要买专门的票, 如果你要包仓的话我可以帮你联系… 这时候后面一位小老头带着一大群人跟了上来，那个男人打断工作人员还未出口的话，又高声说：票买了不能包仓就算了吧。 进入了轿厢，我才知道那个小老头叫罗总，大家围着他给他介绍：这个摩天轮到达顶端的时间是13分14秒。罗总僵硬地笑了笑，随行的女子立刻挤出笑脸凑过去解释：1314代表的是一生一世。罗总笑得更加尴尬了一些，不知道他是对年轻人的潮流文化感到陌生还是昨晚与小三在套房里的缠绵让他对一生一世这个词语感到荒谬。 后来他们又聊了许多关于房产、创业、人才、子女教育、出国等词汇的东西，也没有什么新的观点，几乎就是复述抖音热门视频，连我都感到十分无聊，但是他们依旧非常沉迷，以至于在13分14秒摩天轮到达顶端的时候，他们忘记了看一眼窗外的景色。 May 6, 2023 我在床上睡觉，被子睡在我的身上，原来我也是床，只有被子才是真正在睡的人。（转载） April 24, 2023 今天，老乡自杀了，可能是昨天，我不清楚 我比较惊讶的不是老乡的自杀，而是为什么有那么多人还没有自杀 April 2, 2023 在摩天轮的轿厢里，一个小女孩抱着爸爸的大腿大叫：爸爸，我要你抱我，你好久都没有抱我了 那时，同乘的其他人都在自顾自地麻木地摆拍朋友圈的素材，而我的内心却忽然被触动 只有这个还没被社会规训的幼小人类，才能如此真诚地表达自我。在我三十多年的人生中，从来没有遇到一个女孩跑过来对我说：我想要你抱我。即使人类如此孤独，他们也从未作出如此真诚的表达.</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Moments-Feb-2023</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2023/Moments-Feb-2023</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2023/Moments-Feb-2023</guid>
    <description>February 26, 2023 For me the Ferris wheel is a special thing, The most impressive big wheels for me is the Tianjin Eye, That was the first time I left my hometown and came to the big city, And that is the first time I understood the concept of landmark buildings, I clearly remember the ticket price of that big wheel is 80 China Yuan, And I had Student card, So I could get 50% off coupon, But I haven’t tried it yet.</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Moments-Jan-2023</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2023/Moments-Jan-2023</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2023/Moments-Jan-2023</guid>
    <description>January 28, 2023 体验了一下老广的早茶，发现一个老广跟川鼠的区别，他们会一边嘴里咀嚼着东西，一边淡定从容地打量着周围所有的人，不惧怕跟你目光的对视，与川鼠那种贼眉鼠眼、探头探脑的神态形成鲜明对比。 January 21, 2023 January 20, 2023 川鼠回到了鼠国 January 10, 2023 一大早就收到同事的喜糖了，开心😄🎉 January 8, 2023 我恨所有拒绝升级新版软件包的人，他们都应该被送到火星去。 January 7, 2023 中国奇谭爆红，说明失败者依然是赛里斯社会的主流 January 2, 2023 虽然赛里斯在各个层面上都有一大堆的缺点，但是在赛里斯愁眉苦脸的人真的不多，反而满大街都能看到嬉皮笑脸的人。 我仔细回想了一下自己认识的所有赛里斯人，最常见的口头禅就是搞笑。一个典型的场景就是先给你讲一个事情，无论是什么事情，他们发表的评价都是“这个好搞笑，那个好搞笑，真的把我笑死了”。但我总是感到很奇怪，因为我觉得那些事情一点都不搞笑。 赛里斯人为什么总爱说这个好搞笑那个好搞笑？其实这就是一种荒诞的感觉,他们不知道应该如何描述这样一种感觉，只能不断的说着“好搞笑”。 .</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Moments-Mar-2023</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2023/Moments-Mar-2023</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2023/Moments-Mar-2023</guid>
    <description>March 24, 2023 国男热衷于给女性同事介绍对象是一个很阴险的行为。 国男在和国男交谈时，时常会表露出自己单身的忧愁，而这时候总会有那么一个国男会跳出来嬉皮笑脸地说：这简单，我给你介绍个漂亮妹儿。而后，那个面容上写满苦感的单身国男就会用很弱的语气推辞一番，因为他害怕表露出自己的渴望，又害怕真的推辞成功了。 接下来嬉皮笑脸的国男就会翻出自己的微信联系人列表，一个个介绍那些女同事的参数配置，脸上堆满宛如从钱包里掏出现金来清点一样的得意神情。 国男给另一个国男介绍对象，和媒婆有很大的不同，他们是不收取介绍费的，而国男对于这样一件完全利他的行为有如此强烈的兴趣，是否意味着国男是拥有了尼采所说的主人道德呢？ 大谬也，给其他国男介绍对象在国男的江湖上等价于送上了一份无价的大礼，而自己厚着脸皮去加个女同事的微信，就让自己的手上多了一份可以送出去的人情，这样一本万利的生意没有不做的道理；第二点是国男在面对女性的时候，要说出“我要请你吃饭”是难以启齿的，而说“我要给你介绍对象”则宣布了他对她没有兴趣，这样的一个宣告让国男自己在面对具体的一个女人时能够感到从容一些。 作为资深老国男，我很清楚我的兄弟们都是什么货色：猥琐、懒惰、爱大放厥词、玩恶臭的网络梗，如果我把我的女性友人介绍给了他们，我一定会在深夜向上帝忏悔。 March 20, 2023 人带着蓬勃的生命力出生 但是他在不久之后就会走向死亡 人生开始于空无一物的善 但是他会用一生去走向多姿多彩的恶 人带着热烈的兴趣和他人开始对话 而这正是产生分歧，归于沉寂的开端 人对另一个人说: 我很爱你 不爱的种子也在心底埋下了 就像西西弗斯把巨石推上山顶的时候 巨石就要跳跃着滚下山崖了 March 16, 2023 在赛里斯做狗是一种折磨 我本来属于无边的旷野和密林 塞里斯人却把我囚禁在狭窄的屋子里 这些屋子层层叠叠 我已经很久没有看见过天空的样子 这些屋子拥挤不堪 我怀念曾经无忧无虑的奔跑 这些人住在连狗都住不惯的屋子里 却厌烦狗的抱怨 我不明白他们为什么要囚禁我？ 在这个奇怪的社会 充斥着活在虚空之中自身难保的人 他们渴望拥抱来获得依靠 但是他们互相嫉妒，仇恨，攻讦 他们无法和同类之间来一场真诚的拥抱 所以男人囚禁女人，因为她的力量更弱 塞里斯人囚禁狗，因为狗是完完全全的失语者 我厌倦了这些枯燥乏味的生活 我想去玉林路的酒馆喝个酩酊大醉 再去玉林把自己炸个金黄酥脆 蘸满蒜蓉辣酱被送入塞里斯人的口中 只求能转世投胎到达北欧 在一望无际的原野上，吹一吹自由的风 March 12, 2023 在老中的互联网媒体上, 到处都是假新闻, 到处都是对假新闻深信不疑的人.</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>index</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/</guid>
    <description>Hi, I am Joker , a Software Developer now. Welcome to My Digital Garden. Read My Blog Travels All My Moments All My Readings All My Collections 💬留言板 一个非常遗憾的消息，留言功能是匿名的不需要注册，但是需要连接国际互联网才能使用 .</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Friends</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/About/Friends</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/About/Friends</guid>
    <description> NameCreatedPropertyurlhayamiFebruary 7, 2023 8:46 PMhttps://hayami.typlog.io/洋同学宏观笔记February 25, 2022 10:19 AMhttps://zhengceku.fun/月子喵February 25, 2022 10:19 AMhttps://haozi.</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>江胡秘技 - 气象操控之术</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Blog/2017-04-10-jzm_and_weather</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Blog/2017-04-10-jzm_and_weather</guid>
    <description>气象学是一门极其困难的科学，究其原因，主要是气象学模型复杂，扰动条件相当多，导致时常有不符合模型的情况出现，这在专业上称作‘奇点’。 今天我们讲讲中国气象学上几个著名的奇点。 1985 年 5 月，戈尔巴乔夫访华，国家主席杨尚昆和未来的总书记江先生一同接见了这位苏共总书记。 江主席亲切的说：“由于您的到来，上海的天气好转了。”戈尔巴乔夫回应：“特别令人高兴的是，中苏关系好转了” 2009 年，江主席视察旧部国机二院。会议中，中国著名气象专家徐嘉诰笑着说：“天气预报本来说今天有雨，结果江主席一来，天气晴朗”。 科学研究需要敏锐的嗅觉，通过对以上两个案例的分析，很多人发现两个事件中共同点就是有他在场，于是便草率做出结论：他拥有“气象操控术”这样一种失传已久的秘技，上一次这个秘技展示在众人眼前，还是东汉末年。 斗转星移，到了 2017 年，我看到这样一篇新闻报道： 中新社记者 孙宇挺 中国国家副主席习近平 15 日到访美国艾奥瓦州东部小镇马斯卡廷，与 27 年前的老友聚面。 习近平当日下午抵达马斯卡廷兰迪夫人家门口时，阴雨天气短暂放晴。今天的老友聚会将在兰迪家举行。14 名当地高中生用中文向习近平致意。 “我喜欢你的笑容。”兰迪夫人对走进屋子的习近平说。她今天穿了一袭中国红的中式上衣。 兰迪家今天打扮得有点中国风，墙上挂起了中国书法，角落摆着中国瓷器，甚至桌上餐巾纸也是印着孔雀的图案。 习近平在起居室火炉边的沙发上落座，左右两侧坐着兰迪夫妇俩。习近平落座以后，双手放在膝盖上。他的身后和面前围坐着当年的那些老友，有些人甚至站着。 当兰迪夫人开场白结束后，习近平站到火炉前，面对左右两侧的老朋友们开始发言。 之前网友盛传他拥有秘技的谣言不攻自破，倘若真是秘技重现江湖，就目前的情形来看，他并不是唯一掌握这种秘技的人，至少他那位超凡的继任者也拥有同样的能力。 历史的脉搏是这么的有力，在波澜壮阔的长河里一次又一次不紧不慢的展示出自己的迷人之处。 无论真相如何，我们作为芸芸众生中微不足道的一员，只能感叹一句：历史就像是抽着兰州的董小姐，她不是一个没有故事的女同学，虽然她嘴上一笔带过，心里却一直重复。.</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>赛里斯生存指南：如何证明我妈是我妈</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Blog/2023-11-17-how-to-prove-your-mom-is-your-mom</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Blog/2023-11-17-how-to-prove-your-mom-is-your-mom</guid>
    <description>最近我遇到了一点需要证明我妈是我妈的小麻烦,中间还遇到了一些小小波折, 为了防止“没有记录就没有发生”，所以简单记录一下. 看到这个标题，很多人就会想: 这都已经2023年了，你说的这个已经是烂梗老活了，毫无新意, 我不相信 2023 年 11 月还存在这样的事情，但是千真万确这个事情就发生在 2023 年的 11 月，地点就是赛里斯。 虽然大家遇到需要证明你妈是你妈的机会不太多，但是为了防止大家在真的遇到这种情形的时候手足无措，我还是分享一下我在赛里斯的这个生存小技巧，以备不时之需 。 简要经过 事情的经过是这样的，因为种种原因，我和我的母亲已经不在同一个户口本上了，所以在办理一些事情的时候呢，需要证明亲子关系。 首先我就让家人去了故乡的村委会，要求出具我和我母亲的亲子关系证明，村委会以各种奇奇怪怪的理由推脱，一会儿是人不在办公场所，一会儿又劝我们说这个证明其实没有必要开，然后又劝我们去公安局派出所开具这个证明比较有法律效力。当然这些都是胡诌，其实在这个场景下，最佳的方式就是用一包红色外壳的香烟来解决问题，这包烟虽然只价值区区几十元人民币，但是依照联合国的赤贫标准为每日一美元的生活费，这几十元足够支付这些人一周的伙食费。 然后我的家人又去了故乡的派出所，派出所提出：我也不认识你，你应当去村委会开具一个证明，我给你盖一个章他就有法律效力了。其实这个时候为了少跑一趟，你最佳的选择依然是用一包香烟解决问题。但是如果你给出了这一包香烟，方便了你自己，但却会导致成千上万的人民群众因此必须付出一包香烟的代价，所以任何一个有社会责任感的公民，都不应该在此时为了方便自己而导致整个社会风气的败坏。 事实上在 2016 年发布的 公安部等12部门联合出台《关于改进和规范公安派出所出具证明工作的意见》等2个文件 的第二条第三款就有如下规定： 二、公民在办理相关社会事务时，无法用法定身份证件证明的事项，需要公安派出所开具相关证明的，由公安派出所根据具体情况予以办理。主要包括下列9类情形： … 3、亲属关系证明。曾经同户人员间的亲属关系，历史户籍档案等能够反映，需要开具证明的，公安派出所在核实后应当出具。 派出所的人天天跟法律法规打交道，他能不知道法律法规吗？他每天接触数百人，开着各种稀奇古怪的证明，他能不知道什么证明应该开吗？你笑他不懂法律法规，他笑你不懂人情世故。 最佳解法 你的最佳做法是拿着这个文件去派出所，阐明自己属于辖区居民，派出所有自己的户籍资料，有义务出具亲属关系证明，如果这个时候对方乖乖的给你开具了证明那就万事大吉了。 如果对方依然顽固不化，拒绝为你开具证明。那么你应该坚持要求他出示拒绝开具证明的书面文件。咱们毕竟是作为文明社会的读书人，做事要讲究一个温文尔雅，言行举止要文质彬彬，这个时候你就可以引用著名文艺界人士陈丹青教授的名言：“我操你mlgb，我要去纪检委举报你，我要去陶然亭排队”，一般到了这个程度，基本上你要开具的证明，也就八九不离十了。 后记 这个事情还是令我感到了一点小小的塞里斯特色震撼，这都已经2023年了，文明世界的人工智能，已经快要通过图灵测试了。而我们这个世界，想要证明我妈是我妈，还需要以性侵别人的妈作为代价，多少还是有点野蛮的。这个意见文件居然是 2016 年才发布的，难以想象 2016 年前的赛里斯人想要活着有多么的艰难，因为他们连“我从哪里来”这样的哲学基本问题都回答不了。 现在已经是信息化的时代，这样简单的问题，你去互联网大厂随便找一个程序员，随便写几个SQL语句，就可以做一个可供全国人民使用的亲属关系证明系统。退一万步讲，在过去的三年大抗疫期间，一个小小的二维码，只要你变红了，你的祖宗十八代他都能给挖出来变红，证明一个亲属关系又有何难？ 所以这种问题根本不是技术的问题，而是一种文化里的基因。西方的文化是上帝的文化，在上帝这样至高无上的神面前，所有人都是仆人，所以西方的公职人员在面对公众的时候，大多是带着尊重的心态，以帮助别人为自己的乐趣。而在赛力斯的文化是皇帝的文化，人人都想当土皇帝，手上有一丁点的权力，都要时不时拿出来耍威风，过一把皇帝的瘾，一包烟他也不是买不起，主要是抽别人的更有性价比。 这种野蛮与文明的鸿沟一天没有被填平，那么每一天都会有无数公职人员的母亲被无缘无故的性侵，为了保护他们的母亲，尊重女性，希望这个鸿沟快点被填平。 Refs 公安部等12部门联合出台《关于改进和规范公安派出所出具证明工作的意见》等2个文件 .</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Miscellaneous</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Collections/CodeRepo/Miscellaneous</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Collections/CodeRepo/Miscellaneous</guid>
    <description>https://github.com/Layjoo/MdToNotion 这个项目可以把markdown目录发布到notion的Database 可以用作构建自动发布的pipeline使用 https://github.com/tryfabric/martian Convert Markdown to notion blocks .</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Miscellaneous</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Collections/Resource/Miscellaneous</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Collections/Resource/Miscellaneous</guid>
    <description> NameTagsNotehttps://learnxinyminutes.com/docshttps://devdocs.io/docshttps://annas-archive.org/bookhttps://sbcode.net/docshttps://daily.dev/mediahttps://carnegieendowment.</description>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:24:18 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>