<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>😄 Joker&#039;s Digital Garden</title>
      <link>https://quartz.19960312.xyz</link>
      <description>Last 10 notes on 😄 Joker&#039;s Digital Garden</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>书影：你想活出怎样的人生？</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Blog/2024-04-04-What-kind-of-life-do-you-want-to-live</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Blog/2024-04-04-What-kind-of-life-do-you-want-to-live</guid>
    <description>由于宫崎骏的电影你想活出怎样的人生 (豆瓣电影)于4月3日在中国大陆上映，所以同名小说你想活出怎样的人生 (豆瓣图书)被摆到了书店的 C 位，周末无聊的我读完了这本书。 这本书被称为日本人必读经典，是一个 15 中学生本田潤一的故事，他的父亲去世，与妈妈和舅舅一起生活，书中主要讲的是他的一些思考和在学校发生的事情，在他每次遇到困扰的问题向舅舅请教之后，舅舅都会在日记本中记录下来，并且将想说的话也写下，两人通过日记本进行心灵沟通。 由于这是一本中学生读物，内容比较浅显易懂，但是笔触充满温情，与东野圭吾的《解忧杂货铺》有相似的风格。主要是通过这个少年的故事教导青少年思考一个人生的终极问题：你要活出怎样的人生？这里面针对各个方面给出了一些答案。 过用心思考的人生 潤一站在东京高楼上面看着下面的人像蚂蚁一样蹿来蹿去，忽然就想出了一套理论：人就像分子一样，互相紧密的联系在一起构成了整个人类社会。小时候他的妈妈没有奶，所以妈妈给他买了澳洲进口的奶粉，这样一来，澳洲的奶牛也成了他的妈妈。这个理论虽然看起来比较滑稽，但仔细一想又有几分道理。 后来舅舅在笔记本中回复：其实这就是经济学，虽然你想出来的奇妙理论，早就已经有专家仔细研究过了，但是这个主动思考的过程却弥足珍贵。 说到这里，我又想起了自己小时候类似的经历，我想每一个人小时候都在想：地球的外面是太阳系，太阳系的外面是银河系，那银河系的外面的外面的外面的外面又是什么？年幼的我认为外面应该有一个巨型的生物操纵着整个世界，后来在学了物理学，学了科学史之后才发现这个理论在历史上真实存在，被称为拉普拉斯之妖(由法国数学家皮埃尔-西蒙·拉普拉斯于1814年提出)。现在想起来还是很有成就感的，靠着自己独立的思考，和科学家产生了共鸣，虽然想到的只是最简陋的拉普拉斯之妖这种漏洞百出的理论，而非相对论这种高端科技。 过充满勇气的人生 潤一和伙伴们在一起打雪仗，被高年级学生欺负，但是男主看见同伴被欺负的时候一直不敢站出来声援，当了胆小鬼，所以后来耿耿于怀而大病一场。他的妈妈得知后，给他讲了一个故事：有一天她看见前面有一个老奶奶提着很重的东西想要帮助她，可是却因为难为情，一直没有开口，就这样走了一路，最终也没有帮助这个老奶奶，却给自己留下了一生的遗憾。 仔细回想一下，自己过去的人生，这样的遗憾数不胜数，有很多的瞬间都是因为缺乏一点勇气而永远后悔：在上课的时候不敢举起手，在小组作业的时候不敢去承担做演讲的责任，在选择工作的时候不敢去大企业面试。这么多的懦弱无能的瞬间，最终造就了自己碌碌无为的平庸的人生。 过尊重他人的人生 潤一有一个同学，他的家里很贫穷，是一个卖豆腐的，所以在学校经常被人欺负，而潤一却没有参与反而与他结为好友。 因为同学的父亲去老家筹钱，店里缺乏人手，所以这个同学就干脆谎称生病不来上学而在家里做帮手。潤一想知道同学为什么没有来上课，就去了他的家里，最后知道了真相后主动帮助他去补习丢下的功课。 舅舅听完了这个故事后，在笔记本当中向男主讲述了富裕和贫穷的概念，同时教导他要尊重穷人，因为穷人也是迫不得已，人的价值不应该单纯由金钱来衡量。 过生产者的人生 舅舅向潤一提到了“生产者”与“消费者”两个概念：潤一天天上学，吃穿住用均是来自于父母的供养，对整个社会来讲没有任何贡献，因此只是一个单纯的消费者。而那些辛勤劳作的农民、生产牛奶的奶牛都在实实在在地为这个社会生产更多的物资，让人们的生活更加幸福。舅舅希望他能够长成一个合格的大人，努力的去创造、去生产东西，为社会做出自己的贡献而不是一直做一个”消费者“。 这样美好的愿望在现在已经算是一种愚蠢了，因为在现在社会上拜金主义是绝对的真理，富二代是每个人的梦幻开局，人人厌恶富哥，人人都痛恨自己不是富哥，但是富哥们就是舅舅所说的消费者，过一个纯纯的消费者的人生，确实轻松愉快，但是却毫无意义，只能被空虚所填满。 这些人生的道理对于中学生来讲是非常积极向上的，但是年近30岁的我，还能从这些文字当中学到什么吗？说实话，几乎学不到了，在小的时候，人生有千万条路，而随着年龄的增大，每一个分叉都逐渐被确定，人生的可能性越来越小，似乎已经没有学习和选择的必要了。成年人看这本书更像是一种痛苦的回忆录，让人回忆起曾经自己也曾有过的那些饱含生命力的瞬间。 宫崎骏电影：你想活出怎样的人生 宫崎骏的电影仅仅是名字相同，内容则是宫崎骏原创，与书籍内容毫无关系。《你想活出怎样的人生》这本书仅仅是作为电影中母亲送给儿子的一本书出现，不过男主看完这本书是影片中其心理发生转变的一个标志。 4月3号是这部电影在中国大陆上映的时间，我买了一张午夜场的票，熬夜看完了这部电影。 看完过后思绪还是较为混乱，似乎并没有找到电影名字的问题的答案，同时我又在想：各路影评大师会如何解读影片中的细节和隐喻？肯定有人会说那场大火象征着原子弹落在日本，男主角打破禁忌进入了夏子小姐的产房好像是日本偷袭了珍珠港，苍鹭不断强调母亲没死则说明这实际上是一个小三上位的渣男故事，那些从窗户里挤出来的萌到爆炸的“哇啦哇啦”是美化过后的冤魂，成群鹈鹕企图吃人的场景是西藏地区的天葬，而剧中无处不在的战争时期的场景又好像是在为军国主义失败而惋惜… 但我更想说的是，对于宫崎骏的电影我们应该拒绝做过度的解读，好好去欣赏故事、音乐和画面，因为他的电影面向的是儿童和童心未泯的成年人，他肯定不希望他的观众过度联想。宫崎骏的电影历来都是一个非常简单的剧情，掺杂一些碎片化的现实世界，带领观众进行一场奇妙的冒险，最终还是要回到这个简单的东西上。就好像《悬崖上的金鱼姬》，讲了金鱼公主母亲对她的爱，同时又掺杂了金鱼公主和宗介之间的爱情，难道就要将它解读成“反抗父母之命去追寻自己的爱情和婚姻”的俗套故事吗？我想这样的解读必然是离题万里的。 看完这个电影以后，如果让我来回答，你想度过怎样的人生？我认为关键词一定是”真诚“，因为在电影的主要剧情里面有一个令我印象非常深刻的前后呼应情节，刚开始男主牧真人因为在学校受到霸凌而主动用石头敲破了自己的头，这样就可以在家养病不用去上学。而在后来经过了一番奇幻冒险以后，在与终极大boss的对话的时候，他很坦然的说出了：”我头上的伤，是我自己撞的“。所以这么多的冒险，最终的目的就是要让男主直面自己，说出自己内心最真的东西。 这部电影的片尾曲是米津玄师创作的《地球仪》，真的非常好听，走出电影院我就已经开启无限循环模式了。 【君たちはどう生きるか】地球儀【中、日、羅歌詞】 作詞：米津玄師 作曲：米津玄師 唄：米津玄師 中文翻譯：Alice / 箱庭博物館 僕が生まれた日の空は 高く遠く晴れ渡っていた boku ga umare ta hi no sora wa takaku tooku hare watatte i ta 我誕生在這世上的那日天空 又高又遠 青空萬里 行っておいでと背中を撫でる 声を聞いたあの日 itte o i de to senaka wo nade ru koe wo kiita a no hi 也是聽到那輕撫我的背 說著去吧 聲音的那一天 季節の中ですれ違い 時に人を傷つけながら kisetsu no naka de su re chigai toki ni hito wo kizu tsu ke na ga ra 在四季更迭中錯身而過 有時也會傷害了誰 光に触れて影を伸ばして 更に空は遠く hikari ni fure te kage wo nobashi te sara ni sora wa tooku 碰觸了光後影子便拉長 天空則變得更遙遠 風を受け走り出す 瓦礫を越えていく kaze wo uke hashiri dasu gareki wo koe te i ku 迎著風奔跑起來 越過層層瓦礫堆 この道の行く先に 誰かが待っている ko no michi wo iku saki ni dare ka ga matte i ru 在這條路的前方 有著誰在等候 光さす夢を見る いつの日も hikari sa su yume wo miru i tsu no hi mo 無論何時都做著 光芒萬丈的夢 扉を今開け放つ 秘密を暴くように tobira wo ima hirake hanatsu himitsu wo abaku yo u ni 此刻推開門扉 如同親手揭曉秘密 飽き足らず思い馳せる 地球儀を回すように aki tarazu omoi hase ru chikyuu gi wo mawasu yo u ni 思緒永無止盡 彷彿轉動著地球儀 僕が愛したあの人は 誰も知らないところへ行った boku ga ai shi ta a no hito wa dare mo shirana i to ko ro he itta 我曾深愛的那人 去往了無人知曉的地方 あの日のままの優しい顔で 今もどこか遠く a no hi no ma ma no yasashi i kao de ima mo do ko ka tooku 那如常溫柔的面容 如今也感覺遠在他方 雨を受け歌い出す 人目も構わず ame wo uke utai dasu hitome mo kamawazu 淋著雨高歌起來 他人側目也無所謂 この道が続くのは 続けと願ったから ko no michi ga tsuzuku no wa tsuzuke to negatta ka ra 這條路不見終點 是因為還渴望前方 また出会う夢を見る いつまでも ma ta deau yume wo miru i tsu ma de mo 自始至終都做著 再次相見的夢 一欠片握り込んだ 秘密を忘れぬように hito kakera nigiri konda himitsu wo wasure nu yo u ni 緊握一塊碎片 為了不將秘密忘記 最後まで思い馳せる 地球儀を回すように saigo ma de omoi hase ru chikyuu gi wo mawasu yo u ni 思緒直至止息 彷彿轉動著地球儀 小さな自分の 正しい願いから始まるもの chiisana jibun no tadashi i negai ka ra hajimaru mo no 一切始於小小的自己 許下的真正心願 ひとつ寂しさを抱え 僕は道を曲がる hi to tsu sabishi sa wo kakae boku wa michi wo magaru 懷抱一股寂寞 我在這條路上轉了彎 風を受け走り出す 瓦礫を越えていく kaze wo uke hashiri dasu gareki wo koe te i ku 迎著風奔跑起來 越過層層瓦礫堆 この道の行く先に 誰かが待っている ko no michi no iku saki ni dare ka ga matte i ru 在這條路的前方 有著誰在等候 光さす夢を見る いつの日も hikari sa su yume wo miru i tsu no hi mo 無論何時都做著 光芒萬丈的夢 扉を今開け放つ 秘密を暴くように tobira wo ima hirake hanatsu himitsu wo abaku yo u ni 此刻推開門扉 如同親手揭曉秘密 手が触れ合う喜びも 手放した悲しみも te ga fure au yorokobi mo tebanashi ta kanashi mi mo 手與手相觸的喜悅 手將手放開的傷悲 飽き足らず描いていく 地球儀を回すように aki tarazu egaite i ku chikyuu gi wo mawasu yo u ni 持續描繪永不滿足 彷彿轉動著地球儀 .</description>
    <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 05:14:31 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>1970~2023</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Travels/Travels</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Travels/Travels</guid>
    <description>北京-天津 [天津]滨江道惬意的夜晚 https://www.acfun.cn/v/ac30585633 戒台寺 十三陵/蟒山 白羊沟 妙峰山 妙峰山露营----扛车上山之旅 https://www.acfun.cn/v/ac29469038 怀柔水库 https://www.youtube.com/watch?v=zVK0bDFXyDc 深圳盐田绿道-大梅沙 https://www.</description>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:51:20 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Videos</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Videos/Videos</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Videos/Videos</guid>
    <description>EU PyCon 的 JIT 三十分钟教程 Antonio Cuni - How to write a JIT compiler in 30 minutes - YouTube EU PyCon 的 JIT 三十分钟教程，感觉讲的非常的好，建议感兴趣的同学可以看下 .</description>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:51:20 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Papers</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Papers/Papers</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Papers/Papers</guid>
    <description>梭罗的极简主义生活智慧及其启示 323950844.pdf ［摘 要］极简主义原是西方一种现代艺术流派，其核心理念是崇尚简约。而作为一种生活方式的极简主义，梭罗早在 19 世纪就践行过：他通过对“步行”“奢侈”与“文明”的深刻反思，认为应简化人的物质需求，倡导追求精神上的自由，从而促进人与自然和谐共生。 当前正处于生态危机的时代，亟需提倡这样一种极简主义的生活方式。梭罗的极简主义生活智慧对于我国的生态文明建设具有重要的启示作用，有助于实现全社会 的生态幸福。 ［关键词］梭罗；极简主义；精神自由；生态幸福 Bitcoin- A Peer-to-Peer Electronic Cash System bitcoin.</description>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:51:20 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Hardware</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Articles/Tech/Hardware</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Articles/Tech/Hardware</guid>
    <description>CPU的制造和概念 | plantegg 非常详尽的关于 CPU 的文章.</description>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:51:19 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Nvme Device Operation cmds</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/UsefulSnipets/Nvme-Device-Operation-cmds</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/UsefulSnipets/Nvme-Device-Operation-cmds</guid>
    <description>Disconnecting and reconnecting nvme Very simple in the end: echo 1 &gt; /sys/bus/pci/devices/$(readlink -f /sys/class/nvme/nvme1 | awk -F &quot;/&quot; &#039;{print $5}&#039;)/remove echo 1 &gt; /sys/bus/pci/devices/$(readlink -f /sys/class/nvme/nvme2 | awk -F &quot;/&quot; &#039;{print $5}&#039;)/remove echo 1 &gt; /sys/bus/pci/rescan .</description>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:51:19 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>How to check the binding glibc version of a binary</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/How-to-check-the-binding-glibc-version-of-a-binary</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/How-to-check-the-binding-glibc-version-of-a-binary</guid>
    <description>There are several ways to check the glibc version that a binary file depends on:: ldd command ldd binary_file objdump, disassembly objdump -T binary_file | grep -i glibc readelf readelf -d binary_file | grep libc check dynamic section to get libc version。 check the source code repo If you can access the source code, check the building scripts for the glibc version。 rpm/deb package manage tools How to check RPM Dependencies gdb debugging gdb binary_file print (const char*) ELF-&gt;gnu_required-&gt;name show the glibc SONAME version when linking。 strings extracting strings binary_file | grep GLIBC extracting glibc symbols version prefixes。.</description>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:51:19 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Git</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/Git</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/Git</guid>
    <description>Refs: “Branch early, branch often”.</description>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:51:19 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Golang Dev</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Collections/OpensourceProject/Golang-Dev</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Collections/OpensourceProject/Golang-Dev</guid>
    <description>GUI Native The Wails Project | Wails .</description>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:51:19 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Moments-Apr-Jun-2024</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2024/Moments-Apr-Jun-2024</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Moments/2024/Moments-Apr-Jun-2024</guid>
    <description>苟熙 个人博客 gouxi xigou 程序员 Developer.</description>
    <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:22:33 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>