<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>😄 Joker&#039;s Digital Garden</title>
      <link>https://quartz.19960312.xyz</link>
      <description>Last 10 notes on 😄 Joker&#039;s Digital Garden</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>1970~2023</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Travels/Travels</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Travels/Travels</guid>
    <description>北京-天津 [天津]滨江道惬意的夜晚 https://www.acfun.cn/v/ac30585633 戒台寺 十三陵/蟒山 白羊沟 妙峰山 妙峰山露营----扛车上山之旅 https://www.acfun.cn/v/ac29469038 怀柔水库 https://www.youtube.com/watch?v=zVK0bDFXyDc 深圳盐田绿道-大梅沙 https://www.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:46:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Videos</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Videos/Videos</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Videos/Videos</guid>
    <description>EU PyCon 的 JIT 三十分钟教程 Antonio Cuni - How to write a JIT compiler in 30 minutes - YouTube EU PyCon 的 JIT 三十分钟教程，感觉讲的非常的好，建议感兴趣的同学可以看下 .</description>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:46:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Papers</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Papers/Papers</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Papers/Papers</guid>
    <description>梭罗的极简主义生活智慧及其启示 323950844.pdf ［摘 要］极简主义原是西方一种现代艺术流派，其核心理念是崇尚简约。而作为一种生活方式的极简主义，梭罗早在 19 世纪就践行过：他通过对“步行”“奢侈”与“文明”的深刻反思，认为应简化人的物质需求，倡导追求精神上的自由，从而促进人与自然和谐共生。 当前正处于生态危机的时代，亟需提倡这样一种极简主义的生活方式。梭罗的极简主义生活智慧对于我国的生态文明建设具有重要的启示作用，有助于实现全社会 的生态幸福。 ［关键词］梭罗；极简主义；精神自由；生态幸福 Bitcoin- A Peer-to-Peer Electronic Cash System bitcoin.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:46:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Nvme Device Operation cmds</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/UsefulSnipets/Nvme-Device-Operation-cmds</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/UsefulSnipets/Nvme-Device-Operation-cmds</guid>
    <description>Disconnecting and reconnecting nvme Very simple in the end: echo 1 &gt; /sys/bus/pci/devices/$(readlink -f /sys/class/nvme/nvme1 | awk -F &quot;/&quot; &#039;{print $5}&#039;)/remove echo 1 &gt; /sys/bus/pci/devices/$(readlink -f /sys/class/nvme/nvme2 | awk -F &quot;/&quot; &#039;{print $5}&#039;)/remove echo 1 &gt; /sys/bus/pci/rescan .</description>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:46:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>How to check the binding glibc version of a binary</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/How-to-check-the-binding-glibc-version-of-a-binary</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/How-to-check-the-binding-glibc-version-of-a-binary</guid>
    <description>There are several ways to check the glibc version that a binary file depends on:: ldd command ldd binary_file objdump, disassembly objdump -T binary_file | grep -i glibc readelf readelf -d binary_file | grep libc check dynamic section to get libc version。 check the source code repo If you can access the source code, check the building scripts for the glibc version。 rpm/deb package manage tools How to check RPM Dependencies gdb debugging gdb binary_file print (const char*) ELF-&gt;gnu_required-&gt;name show the glibc SONAME version when linking。 strings extracting strings binary_file | grep GLIBC extracting glibc symbols version prefixes。.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:46:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Git</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/Git</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/Git</guid>
    <description>Refs: “Branch early, branch often”.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:46:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>约书亚记-Joshua</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Collections/BibleReading/Joshua</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Collections/BibleReading/Joshua</guid>
    <description>背景 圣经中有好几个约书亚，而本书中的约书亚指的是摩西的助手努恩的儿子，和摩西没有血缘关系 ，而他是摩西死后受到耶和华偏爱的人，换言之就是人间的新王，摩西在培养接班人的时候并非任人唯亲，这一点值得很多现代国家领导人学习。 既要反对左，也要反对右 你要鼓起勇气，坚强不屈，切实遵守我的仆人摩西传给你的整套法典，不偏左偏右。 这是耶和华对约书亚的嘱咐，他立下了人间的法律，但是如果人们在法律执行的过程中偏左或者偏右都会对社会造成毁灭性的打击。这一伟大思想在我们改革开放过程中起到了重要的作用，1981年，邓小平同志在《关于反对错误思想倾向问题》的谈话中说，“解放思想，也是既要反左，又要反右。正是因为践行了这一思想让邓公在社会主义市场经济建设方面取得了耀眼的成就，能够微笑着站在深圳市中心的莲花山顶部，俯瞰着拔地而起的高达 599 米的平安金融中心，俯瞰着安居乐业的市民，他那慈祥的笑容仿佛一直在嘱咐平安金融中心”不要偏左偏右”，但是几公里外的赛格大厦（5·18深圳赛格大厦摇晃事件 就不听话了，闲得无聊就“偏左偏右”一波, 把里面的打工仔吓得尿裤子。 信耶和华的人必会得救 约书亚派人去刺探敌方的耶利哥城的情况，耶利哥国王发现了就来抓间谍，约书亚的使者躲进了妓女喇合家中，妓女帮助使者逃走了。 使者和喇合约定，将来大军过来的时候，喇合要在门上做标记，军队就不会杀她全家。 在整个圣经故事中，信耶和华的人，帮助耶和华的人都会受到恩泽，但是在此前的经文中，耶和华是非常厌恶妓女的，妓女不能献祭品，耶和华不想庇护妓女。而在此处耶和华扩大了自己的庇护范围，妓女喇合也受到了保护。 分开红海神迹再现 耶和华让约书亚打到约旦河对面去，由于当时土木工程技术不够发达，无法像当今的中国一样快速修建桥梁帮助以色列人过河，所以耶和华再次发动超能力。他让约书亚找人抬着约柜走到河中间，河水居然就自然断流分开了，露出了河床，让以色列人可以直接踩在地上到达约旦河的对面。这次的神迹和摩西分开红海有异曲同工之妙，只不过红海神迹的阵仗相对要大的多。 这个神迹是现代科技无论如何也无法解释的，我倒是想到了孙悟空在龙宫里面抢来的避水珠，跟这个东西功能差不多，只要你带着神奇法宝，就能够让水离你远去，可以在水下行走自如。 打了败仗，倒霉蛋背锅 这座城和城里的一切都必须完全毁灭，这一切都是属于耶和华的。只有妓女喇合和所有在她家里的人才可以保全性命，因为她把我们派去的使者藏了起来。 耶和华对于占领的城市实行三光政策，要毁灭整座城市，要求以色列人不能偷偷抢走城内的东西，因为那些东西是肮脏的，但是“所有金子、银子、铜器、铁器在耶和华的眼中都是圣洁的，应该送进耶和华的宝库里。”。这个规定可以说是司马昭之心路人皆知了，看来神来到凡间也逃不过这碎银几两的诱惑。 后来有一次3000以色列人上去打艾城，结果被打败了，回来以后约书亚就召开了复盘大会，揪出了一个名叫亚干的倒霉蛋，说是他偷拿了城里的东西： 亚干回答约书亚：“我确实得罪了以色列的上帝耶和华。事情是这样的： 我看见战利品中有一件漂亮的示拿礼服，还有200舍客勒银子和一条重50舍客勒的金子。我很想要这些东西，就拿走了。 最后战争失败的锅全被这个亚干背了，他们全家都被石头砸死了。 约书亚被骗与希未人立约 在前文中，希未人被包皮之战灭族，由于希未人恶贯满盈，不信耶和华，所以耶和华也将希未人划分为二等公民，要求以色列人不得与希未人立约。结果在约书亚时期，希未人明明就住在以色列人附近，他们搞了几件破衣烂衫穿上，谎称自己历尽千辛万苦来朝拜耶和华，要求与以色列人立约，以色列人上了当与他们立约了。 后来约书亚发现被骗了，但是又已经在上帝面前与他们立约了，所以也没有杀死他们。但是约书亚派这伙人去干捡柴打水的低等工作，一致延续到千秋万代。这其实就是现代的殖民统治的雏形，将被征服的民族当成二等公民，建立种姓制度压迫他们，所以种族歧视从这个时候就开始存在了，耶和华的民族政策确实是缺乏进步色彩。 约书亚言出必行，战功赫赫，可以说是一个乱世枭雄。 约书亚征服了整片土地，包括山区、南地、萨非拉丘陵、山坡，把当地所有国王都杀了，一个不留。 .</description>
    <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:22:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>读博尔赫斯《沙之书》</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Blog/2024-03-17-Reading-The-Book-of-Sand-</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Blog/2024-03-17-Reading-The-Book-of-Sand-</guid>
    <description>博尔赫斯出生于阿根廷布宜诺斯艾利斯, 因为他的文章和诗没有被选进教材，所以很少能够有机会被人阅读到，现在大家听见博尔赫斯最常出现的地方是人们讥讽文艺青年的段子： 你好特别，你和我吃过的炒米粉都不一样，你给我一种酱香味，很香的感觉，又香又辣，我听过很多炒米粉说自己好吃，但我感觉眼前这份炒米粉才是真正的好吃。你想要过度的东西，你想要不可理喻的沉迷，你想要辣椒的烈火炙烤我的嗓子，你想要能够消耗你生命的。你给我的感觉就像博尔赫斯那句你不过是每一个孤独的瞬息。在任何时候看到你都会吸引我的目光，即使你的配送费要三块钱。很多时候我想去点你的外卖，想知道你有什么优惠券，又觉得你的配送费太贵了。 世道变坏就是从嘲讽文艺青年开始的，如果把我们生活的世界比成一个粪坑，那么文艺青年就是那些在粪坑里面努力向上望去，透过猪圈的屋顶的缝隙寻找阳光的人。你想想在这个世界上有这么一种人，长得像个土狗、用着一两千的紅米手机、兜里掏不出五百块钱，但是他会骑着一块五毛钱共享单车去追逐风与自由，在落日的余晖里读布宜诺斯艾利斯的诗句，即使他永远也凑不齐去布宜诺斯艾利斯的机票钱。这种人生肯定要比那些天天在密不透风的写字楼里面垂头丧气的人要生动得多。 随着嘲讽的人越来越多，博尔赫斯本身的才华被这种娱乐至死的风气所埋没，他的名字变成了一个令人发笑的符号。我很庆幸有闲心能够翻开他的书，读到了一些令人感动的文字。 《沙之书》是博尔赫斯的一本短篇集，这本小书讲了 13 个完全独立的小故事，很适合作为床头读物，睡前简单阅读一篇引导你的梦境。我就简单挑几个喜欢的写写吧。 三十教派 这个故事讲了一个教派的成员们在讨论一些无关紧要的宗教问题，其中最搞笑的是关于关于教派名称“三十教派”的来源的讨论。有人说这是因为当时教派人数恰好是三十人；有人说这是因为诺亚方舟的高度是三十肘尺（参考圣经·创世记）；有人说三十是阴历一个月的天数、是亚当的年龄、神位的数目… 最后发现是教会发源地有一个名叫“三十迪内罗”的小寺院。 虽然博尔赫斯写明这个故事不是原创的，但是我懒得考证，因为帮助传播这个故事就意味着他认可故事表达的东西。这里可以看到博尔赫斯本人应当不是十分笃信宗教神秘主义，因为那些神秘兮兮的说法，很可能就是完完全全的胡说八道。 镜子与面具 首先参考知乎文章博尔赫斯 《镜子与面具》批注阅读 - 知乎（IPFS）：这样的批注阅读需要大量的知识积累，这也就是许多人说的博尔赫斯的深邃之处，他的文章很多，但是处处引经据典，信息量极大。但是我并不喜欢这样的阅读方式，我更喜欢通过这些文本本身来感受，如果作者写了一个我不知道的典故，就要承担不能将思想传递给我的风险。当然，感谢有这样的专家提供这种拆开揉碎的解读，供读者参考。 故事简单来讲就是一个国王打了胜仗，召见诗人来，给诗人一年时间为他写颂歌。 第一年里，国家瘟疫横行、叛乱频繁，到期后诗人写了一首辞藻华丽的诗，但是没能打动国王。 第二年里，诗人写了一首稍微短一些的颂歌，风格怪异、思维混乱、牵强附会，国王却给出了更高的评价。 第三年，诗人变得饱经沧桑（多半是逃饥荒去了），眼睛也像是瞎了（博尔赫斯创作这本书的时候已经失明了），他没带稿子就来见国王，他说他写的诗只有一行，国王听了这一句诗后，开始来了一通胡说八道，给出了至高无上的评价。 最后国王赏赐了金镜子和金面具给诗人，并且给了他一个匕首，诗人出宫就自杀了，国王成了乞丐。 这个故事很有趣很精妙，想对它发表看法，可以从几个问题出发。 这个诗人真的有才华吗？ 这个诗人刚刚见到国王的时候就开始一通自夸，声称自己上知天文下知地理，肯定能够写出才华洋溢的颂歌献给国王，而他的诗句第一年是华而不实、第二年是乱写一通、第三年只剩下一句。 我认为这个诗人仅仅是一个二流诗人，因为他一直没能写出好的诗。但是考虑到这个诗人的原型可能就是博尔赫斯自己，所以这个故事更像是博尔赫斯在自我批评，所以是博尔赫斯认为自己是一个二流诗人。 国王真的能欣赏诗吗？ 国王对三首诗的评价一次比一次高，他看起来是在夸赞诗人，实际上却更加像在夸耀自己鉴赏诗的能力是多么高明，像是一个附庸风雅的土包子。 特别是第三次，面对着只有一行的诗，他说： “我年轻的时候，”国王说，“曾向西方航行。在一个岛上，我看到银的野猪咬死金的野猪。在另一个岛上，我们闻到魔苹果的香味肚子就饱了。在一个岛上，我见到火焰的城墙。在一个最远的岛上，有一个通天河，河里有鱼，河上有船。这些都是神奇的事物，但不能同你的诗相比，因为你的诗仿佛把它们全包括在内了。什么巫术使你写出来的？” 真的有金猪和银猪吗？真的有火焰城墙吗？我是完全不信的。虽然书中没有写下这一行诗句的具体内容，我无法评价，但是根据经验，一行的诗肯定是不知所云的，他却能趁机吹嘘自己这些离奇的经历，着实令人震惊。 镜子、面具和匕首是什么？ 黑泽明的自传《蛤蟆的油》（我没看过，只看过腰封）里面有个故事： 在深山里，有一种特别的蛤蟆，它和同类相比，不仅外表更丑，而且还多长了几条腿。人们抓到它后，将其放在镜前或玻璃箱内，蛤蟆一看到自己丑陋不堪的外表，不禁吓出一身油。这种油，也是民间用来治疗烧伤烫伤的珍贵药材。 人站在镜子前面，会被自己的丑陋吓出一身冷汗，所以人需要带着面具照镜子，而匕首就是匕首，倘若你看见了自己的丑陋，一定需要一把匕首来自我了断。 沙之书 这是与这本集子同名的故事，既然能够选择它作为文集的名字，其自是有特殊之处，我读完后最印象深刻的便是这一个故事。故事讲的是一个推销员上门卖圣经，由于“我”并不需要圣经，所以他拿出了一本稀奇古怪的书：这本书有页码，其中一页是 40.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 17:14:31 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Books-2024</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Books/Books-2024</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Books/Books-2024</guid>
    <description>Linux 内核设计的艺术: 图解Linux操作系统架构设计与实现原理 BIOS 程序位于哪里？ BIOS程序固化在主机板上的ROM中，是根据具体的主机板而不是根据具体的操作系统设计的。 一个寄存器，一个表，解决很多问题 如何区分0 1进程 内容过于琐碎，没有突出主要过程，抽象层级混乱 「死亡赋格」-保罗·策兰 读「死亡赋格」-保罗·策兰 沙之书 读博尔赫斯《沙之书》.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:22:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>读「死亡赋格」-保罗·策兰</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Blog/Reading-Death-Fugue-Paul-Celan</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Blog/Reading-Death-Fugue-Paul-Celan</guid>
    <description>最近读宗教玄学有点多，今天选一本小诗集来中和一下，随机选中了保罗·策兰的「死亡赋格」，死亡赋格是诗集的名字，也是其中一首著名诗歌的名字， 赋格（Fugue）是音译，代表一种音乐形式。 《死亡赋格》这首诗最初是用罗马尼亚文发表的，然后才用德语发表，最初的名字叫《死亡探戈》。死亡探戈指的是二战时期纳粹集中营里的一种现象，纳粹军人命一组被判死刑的人唱怀旧歌，另一组人则在旁边挖坟；或者让犹太人组成乐队，在行军、拷打、枪毙的时演奏探戈，并在废除集中营时将乐队集体枪决。 From 读诗笔记：策兰《死亡赋格》 - 知乎 我承认他写的很好，但是不是我喜欢的类型，没能打动我。 这本诗集读起来就像是精神病患者滚键盘打出来的一样，有很多都无逻辑、无叙事、不知所云，只能感觉到阴郁的气氛。也许有些人就喜欢这种不好好说人话的艺术品，但我必须给出差评，因为我实在是看不懂策兰在写什么玩意，并且我觉得这还是要策兰背锅，而不是因为我个人文化水平不够。 当然其中也有一些喜欢的句子，比如 夜间的花朵 噘起唇瓣， 云杉的树干 交叉相连， 苔藓变灰，石头震动， 寒鸦醒来，要在冰川上空 做无穷尽的飞行 这是那些被我们追上的人 休息的地方。 花朵在夜间绽放，描绘了在黑暗中的生命力；树干交叉相连则是比较写实的句子，如果你在夜晚看过森林就会明白那种感觉，树木像一排排的巨人围绕着你，仿佛在凝视你，要走过来吞噬你。苔藓变灰意味着生命力的消失，在冰川上空无穷尽的飞行是对自由的追求，也是逃离寒冷与危险的旅程；被我们追上的人休息的地方，指的就是被追上就会被我们杀死。 策兰出生于 1920 年，父母在集中营被杀，这段故事写的当然是犹太人被屠杀的事情，但是策兰是站在杀戮者的视角描写的。 你是我的死亡： 当一切脱我而去， 你是我能够抱住的。 这首诗则平静地指出了一个事实：你什么都不能拥有，只有死亡是无法离你而去的。 不要夹在不同世界之间 写你自己， 要起来反抗 多重意义， 信任泪痕 并学会生活。 这是书中为数不多的积极向上的诗句，在迷茫之中的时候，主动去追好过被动地等待结果。 你有这么高速运转的机械 进入中国，记住 我给出的原理 小的时候，就是研发人 这首当然不是策兰写的，而是我从网络抄来黑策兰的，虽然我选出来的一些诗句还是有欣赏的价值，但是这本诗集中大多数都是类似“高速机械”一样的诗句，最终结论是：建议别读。.</description>
    <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:14:31 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>