<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>😄 Joker&#039;s Digital Garden</title>
      <link>https://quartz.19960312.xyz</link>
      <description>Last 10 notes on 😄 Joker&#039;s Digital Garden</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>1970~2023</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Travels/Travels</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Travels/Travels</guid>
    <description>北京-天津 [天津]滨江道惬意的夜晚 https://www.acfun.cn/v/ac30585633 戒台寺 十三陵/蟒山 白羊沟 妙峰山 妙峰山露营----扛车上山之旅 https://www.acfun.cn/v/ac29469038 怀柔水库 https://www.youtube.com/watch?v=zVK0bDFXyDc 深圳盐田绿道-大梅沙 https://www.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 10:40:43 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Videos</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Videos/Videos</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Videos/Videos</guid>
    <description>EU PyCon 的 JIT 三十分钟教程 Antonio Cuni - How to write a JIT compiler in 30 minutes - YouTube EU PyCon 的 JIT 三十分钟教程，感觉讲的非常的好，建议感兴趣的同学可以看下 .</description>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 10:40:43 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Papers</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Papers/Papers</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Papers/Papers</guid>
    <description>梭罗的极简主义生活智慧及其启示 323950844.pdf ［摘 要］极简主义原是西方一种现代艺术流派，其核心理念是崇尚简约。而作为一种生活方式的极简主义，梭罗早在 19 世纪就践行过：他通过对“步行”“奢侈”与“文明”的深刻反思，认为应简化人的物质需求，倡导追求精神上的自由，从而促进人与自然和谐共生。 当前正处于生态危机的时代，亟需提倡这样一种极简主义的生活方式。梭罗的极简主义生活智慧对于我国的生态文明建设具有重要的启示作用，有助于实现全社会 的生态幸福。 ［关键词］梭罗；极简主义；精神自由；生态幸福 Bitcoin- A Peer-to-Peer Electronic Cash System bitcoin.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 10:40:43 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Nvme Device Operation cmds</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/UsefulSnipets/Nvme-Device-Operation-cmds</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/UsefulSnipets/Nvme-Device-Operation-cmds</guid>
    <description>Disconnecting and reconnecting nvme Very simple in the end: echo 1 &gt; /sys/bus/pci/devices/$(readlink -f /sys/class/nvme/nvme1 | awk -F &quot;/&quot; &#039;{print $5}&#039;)/remove echo 1 &gt; /sys/bus/pci/devices/$(readlink -f /sys/class/nvme/nvme2 | awk -F &quot;/&quot; &#039;{print $5}&#039;)/remove echo 1 &gt; /sys/bus/pci/rescan .</description>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 10:40:43 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>How to check the binding glibc version of a binary</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/How-to-check-the-binding-glibc-version-of-a-binary</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/How-to-check-the-binding-glibc-version-of-a-binary</guid>
    <description>There are several ways to check the glibc version that a binary file depends on:: ldd command ldd binary_file objdump, disassembly objdump -T binary_file | grep -i glibc readelf readelf -d binary_file | grep libc check dynamic section to get libc version。 check the source code repo If you can access the source code, check the building scripts for the glibc version。 rpm/deb package manage tools How to check RPM Dependencies gdb debugging gdb binary_file print (const char*) ELF-&gt;gnu_required-&gt;name show the glibc SONAME version when linking。 strings extracting strings binary_file | grep GLIBC extracting glibc symbols version prefixes。.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 10:40:42 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Git</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/Git</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Knowledges/Git</guid>
    <description>Refs: “Branch early, branch often”.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 10:40:42 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Books-2024</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Books/Books-2024</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Readings/Books/Books-2024</guid>
    <description>Linux 内核设计的艺术: 图解Linux操作系统架构设计与实现原理 BIOS 程序位于哪里？ BIOS程序固化在主机板上的ROM中，是根据具体的主机板而不是根据具体的操作系统设计的。 一个寄存器，一个表，解决很多问题 「死亡赋格」-保罗·策兰 读「死亡赋格」-保罗·策兰.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:22:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>读「死亡赋格」-保罗·策兰</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Blog/Reading-%22Death-Fugue%22-Paul-Celan</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Blog/Reading-%22Death-Fugue%22-Paul-Celan</guid>
    <description>最近读宗教玄学有点多，今天选一本小诗集来中和一下，随机选中了保罗·策兰的「死亡赋格」，死亡赋格是诗集的名字，也是其中一首著名诗歌的名字， 赋格（Fugue）是音译，代表一种音乐形式。 《死亡赋格》这首诗最初是用罗马尼亚文发表的，然后才用德语发表，最初的名字叫《死亡探戈》。死亡探戈指的是二战时期纳粹集中营里的一种现象，纳粹军人命一组被判死刑的人唱怀旧歌，另一组人则在旁边挖坟；或者让犹太人组成乐队，在行军、拷打、枪毙的时演奏探戈，并在废除集中营时将乐队集体枪决。 From 读诗笔记：策兰《死亡赋格》 - 知乎 我承认他写的很好，但是不是我喜欢的类型，没能打动我。 这本诗集读起来就像是精神病患者滚键盘打出来的一样，有很多都无逻辑、无叙事、不知所云，只能感觉到阴郁的气氛。也许有些人就喜欢这种不好好说人话的艺术品，但我必须给出差评，因为我实在是看不懂策兰在写什么玩意，并且我觉得这还是要策兰背锅，而不是因为我个人文化水平不够。 当然其中也有一些喜欢的句子，比如 夜间的花朵 噘起唇瓣， 云杉的树干 交叉相连， 苔藓变灰，石头震动， 寒鸦醒来，要在冰川上空 做无穷尽的飞行 这是那些被我们追上的人 休息的地方。 花朵在夜间绽放，描绘了在黑暗中的生命力；树干交叉相连则是比较写实的句子，如果你在夜晚看过森林就会明白那种感觉，树木像一排排的巨人围绕着你，仿佛在凝视你，要走过来吞噬你。苔藓变灰意味着生命力的消失，在冰川上空无穷尽的飞行是对自由的追求，也是逃离寒冷与危险的旅程；被我们追上的人休息的地方，指的就是被追上就会被我们杀死。 策兰出生于 1920 年，父母在集中营被杀，这段故事写的当然是犹太人被屠杀的事情，但是策兰是站在杀戮者的视角描写的。 你是我的死亡： 当一切脱我而去， 你是我能够抱住的。 这首诗则平静地指出了一个事实：你什么都不能拥有，只有死亡是无法离你而去的。 不要夹在不同世界之间 写你自己， 要起来反抗 多重意义， 信任泪痕 并学会生活。 这是书中为数不多的积极向上的诗句，在迷茫之中的时候，主动去追好过被动地等待结果。 你有这么高速运转的机械 进入中国，记住 我给出的原理 小的时候，就是研发人 这首当然不是策兰写的，而是我从网络抄来黑策兰的，虽然我选出来的一些诗句还是有欣赏的价值，但是这本诗集中大多数都是类似“高速机械”一样的诗句，最终结论是：建议别读。.</description>
    <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:14:31 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>中国裁判文书网竞业协议案例</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Collections/Others/Competitive-Agreement-Cases-on-China-Judgment-Document</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Collections/Others/Competitive-Agreement-Cases-on-China-Judgment-Document</guid>
    <description>附录：中国裁判文书网案例 张某与拼多多（上海）网络科技有限公司竞业限制纠纷二审民事判决书 上海市第一中级人民法院 民 事 判 决 书 （2023）沪01民终17522号 上诉人（原审被告）：张某，男，1977年7月7日出生，汉族，户籍地江苏省扬州市江都区。 委托诉讼代理人：李贵英，北京德和衡（上海）律师事务所律师。 委托诉讼代理人：赵晔，北京德和衡（上海）律师事务所律师。 被上诉人（原审原告）：某某公司3，住所地中国（上海）自由贸易试验区。 法定代表人：赵某2，执行董事。 委托诉讼代理人：李某2，女，某某公司1工作人员。 委托诉讼代理人：陈焰，上海段和段律师事务所律师。 上诉人张某因与被上诉人某某公司3竞业限制纠纷一案，不服上海市长宁区人民法院（2022）沪0105民初25209号民事判决，向本院提起上诉。本院于2023年11月16日立案受理后，依法组成合议庭进行审理。本案现已审理终结。 张某上诉请求：撤销一审判决，改判支持其一审诉讼请求并驳回某某公司3一审诉讼请求，即判令其不支付某某公司3竞业限制违约金1,774,052.</description>
    <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:22:33 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>裁判文书网竞业协议相关案例分析</title>
    <link>https://quartz.19960312.xyz/Blog/Analysis_of_cases_related_to_non-competition_agreement_on_Judgment-Documents</link>
    <guid>https://quartz.19960312.xyz/Blog/Analysis_of_cases_related_to_non-competition_agreement_on_Judgment-Documents</guid>
    <description>根据联合早报消息拼多多被指滥用竞业协议 向离职员工索赔巨款 | 联合早报，拼多多再一次因为竞业协议被推上舆论的风口。 另外还在推特上看到了一个企图以自杀威胁拼多多停止索赔的用户，实在是有些感到悲哀，这些受过高等教育进入互联网公司工作的年轻人，毫无契约精神，法律意识淡薄，出了事就撒泼打滚，甚至会为了拒付几十万元赔偿金以死相逼。 总结 本文主要选取了六个案例，简单了解一下竞业协议相关劳动争议案件的处理。因为内容冗长，就把总结性的文字放在前面吧。 通过这些案例，可以看到互联网公司在员工离职后，基本都会按照约定支付竞业补偿金，但是员工大多都是领着补偿金去违约，所以基本都是败诉。法庭为了照顾劳动者，往往会酌情减少赔偿金。 如果横向对比，可以发现拼多多是最邪恶的公司，竞业范围大，竞业时间长，索赔金额高，手段几乎都是跟踪监控，十分下作。虽然从公开的裁判文书看，拼多多基本都依照合约支付竞业补偿金，被起诉的员工基本都是高管或者高级技术人员，没有太多不当行为。但是根据网络上一些用户的信息工作8个月离职被索赔26万，女员工崩溃失联，PDD滥用竞业协议？ - 知乎，基层员工离职后也会被竞业协议限制，被索赔巨额赔款，确实是非常不地道。看过《罗生门》的都知道，任何一个当事人的陈述都不能客观反映事实的真相，比如这位自称要自杀的员工，显然没有披露其到底入职了哪一家互联网公司，如果其没有入职竞争公司，自然是不需要赔款。况且拼多多在行业内臭名昭著也不是一天两天，你选择与恶魔做交易，自己就要万分谨慎。相比而言字节跳动则较为温和，不会索取过高的赔偿，竞业期限也较短。 注：其他当事人 在拼多多工作8个月被竞业被索赔26万的当事人文章, 微博-码代码的喵-索赔 450 万 竞业协议设立是为了保护企业，防止企业通过挖墙脚的方式恶性竞争，比如早期华为就曾经开大巴在爱立信楼下守候，拉出了一个本土 ICT 巨头。所以这种协议的主导权必须在企业这一方，企业在员工不参与劳动的情况下，支付了工资的 30% 以上作为该协议的对价，如果员工想解除就解除，这个协议存在也失去了意义。但是在实际实施过程中，由于企业启动竞业协议的成本较低且无人监管，竞业协议实际上已经成了企业欺压员工的手段。具体表现为： 竞业范围被无限制扩大，很多基层员工并不知道什么机密，也会被竞业限制； 竞争企业的定义没有标准，所以拼多多这样的企业可以将所有公司都列为竞争企业； 要破这个局其实非常简单，针对这两点运用一下惩罚机制即可。 为了防止竞业范围被扩大，可以规定月薪高于 10 万元人民币的员工才能签订竞业协议，因为启动竞业协议意味着公司认为这个员工知道很重要的事情，月薪没有达到十万，在企业内基本都是可有可无的状态，你说你很重要我都想发笑😄。为了防止企业胡乱定义竞争企业，可以规定竞争企业必须在合同载明，非载明不可认为存在竞争关系，竞争实体名单有更新需要告知员工。在支付竞业补偿的时候，补偿金的计算方式应当与竞争企业数量相关，每增加一个竞争企业，竞业补偿金都会增加，这样企业就会审慎处理竞争企业的名单，仅仅限制竞争关系非常明显的几个企业。最好是指数递增，如果线性递增，肯定会有些企业财大气粗直接在名单上加一百个头部科技公司。 案例一：张某与拼多多（上海）网络科技有限公司竞业限制纠纷 主要事实 2019年9月15日， 张某入职拼多多，职位为招商部门招商总监； 属于高级管理人员，签署竞业协议不属于滥用 2021年10月31日，双方劳动合同解除，经安排，张某劳动关系转入某某公司3的关联公司寻梦公司； 2021年12月31日，张某与寻梦公司的劳动合同解除； 2022年6月6日-21日，拼多多连续多日跟踪张某，掌握其驾驶车辆离开小区到上班地点之间往返的轨迹和具体的时间点，并且进行了公证。 2022年8月8日，拼多多向某某委员会申请仲裁，要求裁令张某：1.</description>
    <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 17:14:31 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>